<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2023-08-04T19:28:25">
  <properties>
    <titles>
      <title>AL099 - Neën-En-Neëntig Skape</title>
      <title>There were ninety and nine that safely lay</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5</verseOrder>
    <authors>
      <author>Unknown</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Adventlofliedere" entry="099"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines break="optional">Neën-en-neëntig skape het saam gelê<br/>in die koelte van die kraal,<br/>maar van die trop het daar een<br/>ontbreek<br/>in die wildernis verdwaal:</lines>
      <lines>Ver weg in die berge,<br/>wild en kaal,<br/>weg van die Herder se veilige kraal,<br/>weg van die Herder se veilige kraal!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines break="optional">'Heer, U het neën-en-neëntig hier,<br/>waarom dan gaan soek na een?'<br/>Maar die Herder antwoord:  “Dié<br/>een dier is waar My hart oor ween.</lines>
      <lines>En waar die woestyn My ook mag lei,<br/>Ek gaan en Ek soek want Ek moet hom kry -<br/>Ek gaan en Ek soek, want Ek moet hom kry'.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines break="optional">Het een van die ander ooit geweet<br/>hoe diep daardie klowe was?<br/>Hoe die ruigte verskeur het<br/>die Herder se kleed<br/>en Sy voete verwond in die gras?</lines>
      <lines>O, ver in die stilte hoor Hy hom blêr:<br/>Verlate en sterwend op berge daar ver -<br/>verlate en sterwend op berge daar ver.</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines break="optional">'Heer, waarom die bloedmerke op U spoor<br/>waar die weg deur die berge lei?'<br/>'daar was een in die donker nag verloor<br/>Ek moes soek tot Ek Hom weer kry'.</lines>
      <lines>'En U hande, Heer, is vol bloed en geskeur!'<br/>'Dis die rotse en dorings waar ek moes deur,<br/>dis die rotse en dorings waar ek moes deur'.</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines break="optional">En ver teen die berge onverstoor,<br/>en hoog teen die kranse klink<br/>‘n stem wat roep, tot die hemel hoor:<br/>'wees bly, My skaap is gevind!'</lines>
      <lines>En die eng'le sing in die hemelhuis:<br/>'o Juig! Want die skaap is weer<br/>veilig tuis!<br/>o juig! Want die skaap is weer<br/>veilig tuis!'.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
