<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2023-08-07T06:07:47">
  <properties>
    <titles>
      <title>AL404 - O, Broeder, Wees Waaksaam!</title>
      <title>O brother, be faithful! soon Jesus will come</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4</verseOrder>
    <authors>
      <author>U. Smith</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Adventlofliedere" entry="404"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines break="optional">o, Broeder, wees waaksaam! Want spoedig kom Hy op wie ons so lank reeds al wag. O, spoedig sal ons die beloning verkry, oorwinnaars deur Jesus se krag.</lines>
      <lines>O, broeder, wees waaksaam, opreg en getrou, want Hy het Sy lewe gegee, uit grenslose liefde, om ons te behou, te red van die ewige weë.</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines break="optional">o, Broeder, wees waaksaam! Die Godstad so skoon berei vir die reines van hart; Sal ons, na Sy weerkoms, in vrede bewoon, want daar is geen trane of smart.</lines>
      <lines>O broeder, wees waaksaam, lank sal ons nie bly in droefheid, vermoeid en belas; Die nag van verdriet is al byna verby die dag sal ons spoedig verras.</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines break="optional">O, broeder, wees waaksaam! Hy kom spoedig weer, om sonde en boosheid te straf; Met duisende engele kom onse Heer in triomf oor dood en die graf.</lines>
      <lines>O, broeder, wees waaksaam; Ons sal Hom aanskou en hoor wat ons vurig begeer: “Mooi so, goeie dienskneg, oor weinig getrou, gaan in, in die vreug van jou Heer!'</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines break="optional">O, broeder, wees waaksaam! Volhard in die stryd; Die kruis word vervang deur 'n kroon, wanneer ons beklee word met onsterflikheid, en God in ons midde sal woon.</lines>
      <lines>O, broeder, wees waaksaam, die tyd is so kort, die eind'lose ewigheid wag; Daar sal ons geen smart ly, geen trane ooit stort, want daar is geen pyn en geen nag.</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
