<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2023-08-07T06:08:51">
  <properties>
    <titles>
      <title>AL410 - Uit Die Nag Van Verre Eeue</title>
      <title>We are living, we are dwelling</title>
    </titles>
    <verseOrder>v1 v2 v3 v4 v5</verseOrder>
    <authors>
      <author>Unknown</author>
    </authors>
    <songbooks>
      <songbook name="Adventlofliedere" entry="410"/>
    </songbooks>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Uit die nag van verre eeue - uit die grys verlee ontvou hierdie slottonele voor ons van die nasies in die rou. Volke is in diep beroering, Gog en Magog in die stryd; Hoor! Die skepping in vervoering: dis die einde van die tyd!</lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>Kind van God, ontwaak, omgord jou, vir die stryd is krag beloof; Neem die helm van die verlossing en die skild van die geloof, ook geregtigheidsborswapen en die Gees se skerpe swaard; Gaan, en moenie vrees of wankel, Hy roep jou: wees nie vervaard!</lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>Bose geeste veg met woede - al die hel se magte saam; Owerhede, o so listig, sonder eerbied vir Gods Naam; Ja, hul trek op na die slagveld, aangehits deur bitter haat! Wees gereed en waak, o Christen, Christus sal jou nooit verlaat!</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Ja, die vors van duister magte, wat die mensdom so mislei, wou ook eens ons dierbr'e Heiland met versoekinge verlei. Ja, hy kom in al sy sluheid, want hy weet sy troon gaan val; Dan sal Jesus eind'lik optree as die Vors van die heelal!</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>Voorwaarts, Christen! Neem jou wapens eerlank is die stryd volstry; Hy wat glo in die beloftes, moet volhard en moedig ly. In die koninkryk daarbowe, na die lyding van weleer, sal ons Heer en Meester uitroep: “Mooi so, dienskneg van die Heer!'</lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
